---
title: Kelas Astronomi
date: 2021-01-24T00:00:00.000Z
lastmod: 2021-01-24T00:00:00.000Z
draft: false
toc: true
type: docs
menu:
  program-daring:
    parent: Program dan Layanan Daring
    name: Kelas Daring Astronomi
    weight: 1

weight: 1
---

<h3 style="text-align: center;">Layanan Daring untuk Sekolah</h3>

---

Di masa pandemi Covid-19 ini, tim pendidikan dan penjangkauan publik Observatorium Bosscha mencoba menghadirkan astronomi melalui program daring. Karena sekolah dan kelompok belajar masih ditutup, kami menawarkan sesi ruang interaktif daring untuk siswa usia prasekolah, dasar, menengah dan atas. 

Kelas daring dapat berlangsung selama 30 hingga 60 menit yang dapat berisi beberapa pemaparan materi seperti pengenalan observatorium dan profesi astronom, serta topik astronomi tertentu. Untuk materi astronomi yang disampaikan akan bergantung kepada pihak observatorium, atau dalam kasus tertentu dapat sesuai permintaan. Dalam penyampaiannya, program dan konten akan disesuaikan dengan tingkat pendidikan dari peserta. Kami dapat menggunakan media interaktif (*software*, video) dan juga aktivitas *hands-on* dalam pelaksanaan kelas.  Kelas ini akan dipandu oleh peneliti/astronom edukator kami. 

#### Apakah Observatorium Bosscha memberikan layanan virtual trip? 
> Kami belum memiliki program tur virtual dengan format berkeliling kawasan dan melihat fasilitas Observatorium Bosscha secara *real-time*. 

#### Apakah layanan daring berbayar? 
> Untuk saat ini layanan kepada sekolah diberikan secara gratis

#### Kapan program dapat dilaksanakan? 
> Waktu pelaksanaan kegiatan akan bergantung kepada kesepakatan bersama. Kami usulkan sekolah untuk membuat perencanaan tidak kurang dari 3 pekan saat dibuat permohonan kepada observatorium. 

#### Berapa kapasitas yang diberikan?
> Kelas daring kami sajikan melalui platform *online meeting* Zoom dengan peserta maksimal 90 orang. Bila sekolah ingin menyelenggarakan kelas untuk lebih dari 90 peserta, sekolah diharapkan dapat menyediakan ruang Zoom sendiri. 

Contoh program yang telah terlaksana dapat dilihat pada link <a href="https://www.youtube.com/watch?v=e_bcaKPVHLg" target="_blank">berikut</a>.

Apakah sekolah Anda tertarik? Silahkan ikuti langkah berikut:

- <u>Membuat surat resmi yang ditujukan kepada Observatorium Bosscha, dengan mencantumkan informasi berikut</u> :

    - **Tanggal dan Waktu acara**
    - **Tingkat pendidikan peserta**
    - **Komponen dan jumlah peserta (siswa, guru, atau lainnya)**
    - **Topik  materi yang ingin disampaikan (jika ada)**
    - **Narahubung**

- <u>Layangkan permohonan dan surat ke email</u>:
{{% alert note %}}
<i class="fas fa-envelope"></i> `bosscha[at]as.itb.ac.id` <br><br>
(Ganti '[at]' dengan lambang '@' saat anda menuliskan alamat email)
{{% /alert %}}
